解放軍可以自願到北韓，可以自發在香港清垃圾，亦可以自發殺示威者

中國人民志願軍參加韓戰名義上是志願，實際上是以解放軍完整建制參加戰鬥，其下屬部隊均保留中國人民解放軍建制和番號。

1950年6月25日韓戰爆發，7月5日史密斯特遣隊武裝干涉，7月7日聯合國介入戰事，韓國國軍於1950年10月1日越過了三八線攻入北方。儘管10月3日中華人民共和國政府最後一次威脅英美不得越過三八線，美軍在聯合國通過含糊決議後於10月7日攻入北方，至19日已攻下包括平壤在內的朝鮮大部分地區。10月19日晚，中國人民志願軍跨過鴨綠江，進入朝鮮民主主義人民共和國境內，秘密參加韓戰。志願軍參戰後，迅速擊退了已接近鴨綠江的美軍，使戰線在開戰一年後回到三八線並陷入膠著。蘇聯首先主張停火而中、美均表贊同，但停戰談判多次中斷。1953年7月27日，參戰四方中的三邊簽署朝鮮停戰協定後宣告停戰。1958年，結束使命的志願軍部隊撤離朝鮮，歸國返回原來的編制和駐地。志願軍代表團則一直駐紮在朝鮮至1994年。

自發集體殺人

根本喺共產黨政權之下，唔會有真正嘅「自願」，所有嘢都係政權指揮出嚟，正如陳秋實所講嘅嘢一定係政權想比人聽到嘅說話，否則一早已經被封殺

美軍可唔可以自願駐港?

唔好太多FF